中環在線：煤氣老股東寫詩冧四叔 - 李華華

四叔收到首詩笑到見牙唔見眼。 黃耀興攝

中華煤氣（003）噚日舉行股東會，同星期一恒基地產（012）股東會一樣，人稱「四叔」嘅主席李兆基只係主持會議，會上冇點答股東提問，會後亦冇見傳媒，但現場見佢精神奕奕，說話時保持一貫狀態。小股東似乎好錫四叔，有人提問前祝佢身體健康，仲有小股東作咗首詩送畀佢㖭喎。
四叔今年89歲，噚日有位88歲嘅長情小股東喺會上送上一首詩畀四叔，詩句是咁的：「煤氣佳訊頻，送股息股增，累積成小康，晚景如彩雲，感謝四叔者，俱是持股人。」佢用毛筆寫好詩句，喺現場朗讀完，四叔「左右手」林高演好識做，即刻叫人收起呢首詩，佢即場再讀一次，以示對呢位老股東嘅尊重，四叔收到亦笑到見牙唔見眼。

「送股息股增」指紅股

詩句入面提到「送股息股增」，應該係指煤氣過去多年，派超過10次紅股，每次都係十送一紅股，股東手上嘅煤氣股票自然有所增加，只要股價維持喺一定水平，股東一般都會歡迎收取紅股嘅。
不過亦有例外，噚日有一名小股東就投訴，收取紅股搞到佢好亂，建議呢10%股息不如直接喺股價度反映，林高演隨即笑住回應，指呢個建議好有創意，不過佢哋要跟番會計師嘅建議去做咁話。

龔成 煤氣10送1紅股只是假象？

至於派送紅股，對小股東來說就是股數增加了，而對企業來說，就不用真實的現金支出，而是在「無中生有」中得出來，因此對企業來說，可說是零成本。

股東的股數增加了，那送紅股豈不是很著數？當然世上沒有免費午餐，當一邊出現了增加，另一邊自然地減少。

舉例說，某股原有的股數是1億股，市場價每股是10元，若果現在每1股送1股，即是持有1,000股的就突然地變成了2,000股，而在這時，股價會自然地調整，變成每股的股價為5元，而股東擁有的權益其實不變，這只是數字遊戲。

順帶一提，若然是大比例的送紅股，例如1股送10股，其實是拆細行動，股東不會因此而得益的。

再看煤氣的10送1事項，若果某股東原本持有1,000股，送股後就會擁有1,100股，不過，股價會自然地調整至原股價的（10/11）。

10送1只係搏佢會升
其實直接派息好過送紅股
派息你會直接收到錢

你長遠投資 收紅股係好啲
派現金息比你又要比銀行食成本
你攞啲錢再投資又比銀行食多次

睇你點睇
我睇法係，有股息，我可以再投資另外一d種類既資產

佢令到股東多碎股，令投資者冇咁易離場 ，送股又唔駛開支，股價長期keep住十幾蚊，又可以令到人覺得股價不貴

後邊係重點，股價太高會比人覺得係暴利。政府/同民間會出手或出口。

悶聲發大財